---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Este Allah diferit de Dumnezeu?
date: 2024-03-27
description: Musulmanii se închină aceluiași Dumnezeu adorat de profeții Noe, Avraam,
  Moise și Iisus. Cuvântul „Allah” este cuvântul arab pentru Dumnezeu Cel Atotputernic.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 554943
---

Musulmanii se închină aceluiași Dumnezeu adorat de profeții Noe, Avraam, Moise și Iisus. Cuvântul „Allah” este pur și simplu cuvântul arab pentru Dumnezeu Cel Atotputernic – un cuvânt cu semnificație bogată, care denotă un unic Dumnezeu. "Allah" este, de asemenea, același cuvânt pe care creștinii și evreii vorbitori de arabă îl folosesc pentru a se referi la Dumnezeu.

Cu toate acestea, deși musulmanii, evreii și creștinii cred în același Dumnezeu (Creatorul), conceptele lor cu privire la El diferă semnificativ. De exemplu, musulmanii resping ideea că Dumnezeu ar avea parteneri sau ar face parte dintr-o „trinitate” alături de un Fiu, și în schimb Îi atribuie perfecțiunea numai lui Dumnezeu, Atotputernicul.
